確診數字呈完美指數增長

放入excel睇一睇，哇條curve靚到

一個銀髮族，勝過千個連登仔

多啲多啲

有無預測?

log左佢會唔會有線性關係?

冇，得d好低端預測，err太大。
跟番條curve聽日expect 53個, weekend 15號預計 70-88

btw 佢條curve咁靚 take log一定係線性

logarithm
你中學幾年班？

不要說 低端預測
試著說 低程度預測

再多啲呀要

好似叫對數

O(x^2)

就算中中都知咩叫log
應該未過中三？

個數幾時過百

用 log base 2
會見到幾多日多一倍。

幾時先一百四十萬？

㩒計數機都見過啦今年中二定中三

根據呢條線，最後會畫左一個圓形出黎

先畫圖，後公布

睇佢好過啦

no 呢條係exp curve黎，中國果條先係x^2，但so far data唔多未tell 到 difference.

佢係中國數據黎架喎

零

如果預測到
加埋發現毅進制
連登仔有冇得拎數學獎

16-19號
利申 唔準確

小學雞咪撚上連登

半個定一個？

武漢肺炎：大家都係讀stat, 搵餐食姐唔好咁

會唔會係1/4個

你試下fit logistics curve

外國好多channel都整啲圖
似係睇幾時回落
數字真實性佢地唔太care

想問咩網睇到之前D感染數字

Reddit 已經有人用呢個model準確估到支那會放咩數字出來

仲有4chan佬睇到sulfur dioxide 量
大概估有13000條屍被燒

係exponential curve呀
dP/dt = kP呀

Log 解木 可以上字典搵

時間倒流

可能係銀髮呢

同print差唔多意思

log呢d curve唔係一定出線性o既咩？

呢度有條function 大家可以計一計數

23/1/2020係第1日, x = 1

今日過五十

沿著你設計那些曲線

曲到圓
btw

諗起y=e^x

一睇留言就知道根本好撚多人以為幅圖係講緊中國數字，仲係到食花生叫好
殊不知人地中國新增確診數字已經開始回落，特別係非湖北省

明知連登質素咁低，速食文化唔睇內文丶數字
樓主好心就開post時post名講明係香港啦

所有stats學生夢寐以求嘅fitting

其實香港人可唔可以唔好咁mean...
人哋問咩叫log 你想嘅咪解釋
唔想嘅咪叫佢自己search
老老實實識得log唔係理所當然架喎
可能背後佢係一個上咗年紀嘅連登佬
又或者冇教育背景 想知多啲學吓嘢
點知你一句就屌到人唔敢問
完全唔係促進緊討論
同講英文一樣 有口音其實有咩咁奇
但香港人就好鍾意恥笑人 搞到人唔敢講 唔敢學
咁只會令香港完全冇進步
喺呢啲時勢下
可唔可以互相幫助互相學習 咁先會有光復香港嘅一日

起咗底先啦 除咗假膠就係假膠

source:

小學生都可以上，this is child 登

啫係公開數字後面加個0就準啦

作都作啲outliers出黎呀唔該

意思 = 一轆木

佢比人呃上郵輪架 don't expect too much

你唔講都唔記得

唔怪得個名咁熟口熟面

兩樣野嚟

對數

如果係exp curve咗佢一定係直線

冇諗到有人當咗中國，係我錯

一啲你喺郵輪上見唔到嘅野

再我升！

衛生處個濕鳩網

數字回落，係因為冇症狀但又有陽性反應嘅人都不當作確診， 中國造假數

現時睇佢control緊死亡數字係quadratic唔係exponential

都唔算係錯嘅
係部分人太低質
唔睇內文直接跳去總結

連登真係成日都有人咁

YouTube 有個大陸channel有講
傳染病/疫症係有自己一條formula
騰訊係match嘅

咁公道啲講
專家講過冇症狀但又呈陽性係好少數，大部分都會有症狀

當比盡佢有10-15%係冇症狀，中國近日數字都係有所回落
老實講，佢肯犠牲經濟封城留係屋企係幾強力嘅措施嘅～至少都減低一大半社區傳播先
但咁傷害經濟嘅措施好難長期持續，問題係佢有冇可能係全面復工之最大限度壓縮感染人數啫

我反而擔心香港多啲
衛生署真係好撚廢ha又唔夠裝

唔係好熟epidemiology
會唔會係只要sample size夠大所有傳染病都會出現呢個pattern?

因為佢啲數字都係用model gen出黎

input係日子

解放軍中又唔洗報。
封左幾個軍營lu

純係一個definition都要問, google都識用啦
擺明博屌 on99

萬人坑

一睇 條友俾我block左
條友一係假膠 一係五毛破壞討論

我唔同意個Death Rate

現時確診44718
現時死亡1114
現時治癒4748

死亡率係1114/4748 （即20％＋）
未知死定唔死得係44718-4748-1114

中左，結果唔係治癒就係死亡ga la
點解死亡率唔係睇結果？

洛

我都唔熟，要搵下data先答到你。常理推測，爆發初期，冇任何防疫措施，而檢測試濟充足既情況下，條curve就應該係一條exp curve，所以而家出現指數增長代表初期防疫工作已經失效，黎緊幾乎一定會有爆發。

如果你係講fb “作者”既fake news 之外的其他source煩請指出

apple daily

咪on9
舊制會考，文科唔會教log
利申：09年會考撚

你對死亡率有質疑係正確，但個問題唔係計算方法上面。照你咁樣計法，如果冇人醫得番咪over 0 死亡率係無限，仲點計%

你要改變既係你對死亡率既睇法，死亡率=/=病毒致死機率。

因為呢個係新疫症，未有充分數據同研究，死亡率隨時都會改變。正如你所講，有好多人唔知會唔會死。未死而將會死既人唔會計入死亡率，雖然呢堆人死後都會計入而提升死亡率，但現階段未死就係未死，現階段既死亡率就係反映緊而家既 死亡/感染比率，唔能夠當做染上呢個病你會死既機會。

中四必修數學會教log，文理商科都有
利申：都係會考撚，syllabus同你一樣

《黑龍江日報》報導稱，發布會現場，趙昱輝就黑龍江核減14例患者的情況作簡要說明：根據國家衛健委2月7日發布的《新型冠狀病毒肺炎防控方案（第四版）》，將進行核酸檢測陽性病例分為確診病例和無症狀感染者，而不是統一稱為確診病例

source: 澎湃新聞

其實根據人數應該傳播既速度愈來愈快先係???

願中國天天天向上

呢個post啲數學家人數

智力值不足，不相為謀

呢段好有潮文潛質（定根本係潮文嚟）